\section{Doodle Jump}
\hard{153 Z.}{\arrays \methoden \klassen \zufall \verzweigungen \schleifen \mathe }

Mit dieser Aufgabe werden Sie ihre eigene Version von Doodle Jump erstellen können.

\subsection{Plattformen}

Damit unser Hüpfemännchen nicht (sofort) ins Nirwana plumpst, brauchen wir einige Plattformen, die sich von oben nach unten bewegen.
Und das immer wieder...

Erstellen Sie die Klasse \code{class Platform}:


Eine Plattform braucht \textbf{Eigenschaften} wie Breite und Höhe sowie seine Position auf der x- und y-Achse. 
Auch braucht sie einen \textbf{Konstruktor}, der die Plattform auf eine Startposition in dem Bild positioniert. Die Startposition auf der x-Achse kann zufällig gewählt werden (eventuell Abstand zum Fensterrand freihalten) die Startposition auf der y-Achse legen wir über einen Parameter, der dem Konstruktor übergeben wird, fest.

	Außerdem benötigen wir die folgenden Methoden:
	
\begin{itemize}
		\item \code{void move()}: bewegt die Plattform nach unten. \\
		Achtung: Was soll mit der Plattform passieren, wenn sie einmal durch das Bild gelaufen ist?
		\item \code{void resetPosition()}: macht eine durchgelaufene Plattform wiederverwendbar: \\
		Setzen Sie eine neue zufällige x-Position und schicken Sie die Plattform zurück an den oberen Fensterrand!
		\item \code{void show()}: zeichnet die Plattform.

\end{itemize}


\subsection{Spielfigur}

Erstellen Sie die Klasse \code{class Player}:


	 Die Spielfigur braucht \textbf{Eigenschaften} wie Position auf der x- und y-Achse, und außerdem noch eine Variable für die Fallgeschwindigkeit. Auch braucht sie einen \textbf{Konstruktor}, der die Spielfigur auf eine Startposition in dem Bild positioniert

	 Außerdem benötigen wir die folgenden Methoden:

\begin{itemize}
		\item \code{void move()}: bewegt die Spielfigur anhand von Tastenanschlägen nach links und rechts. \\
		Achtung: Was soll passieren, wenn ein Bildrand erreicht ist?
		\item \code{void jump()}: berechnet die neue y Position der Spielfigur anhand der Geschwindigkeit und der aktuellen Position. \\
		Achtung: Wie muss die Geschwindigkeit am Anfang sein und wie muss sie sich verändern, um die Spielfigur durchgehend hüpfen zu lassen?
		\item \code{void bounce()}: setzt die Geschwindigkeit zurück die Startwerte.
		\item \code{void show()}: zeichnet die Spielfigur.
\end{itemize}

\pagebreak

\subsection{Das Spiel}

  Das Spiel braucht \textbf{Eigenschaften} wie Score und Highscore, Anzahl der Plattformen und ein Array mit entsprechend vielen Plattformen.
	Dazu kommt auch eine Spielfigur.

 Außerdem benötigen wir die folgenden Methoden:
\begin{itemize}	
		\item \code{void initPlatforms()}: erzeugt für jede Stelle im Array eine neue Plattform. \\
		Achtung: welche Y-Position bekommen die Plattformen jeweils?
		Wie berechnet man den Abstand im Bezug auf die Fenstergröße?
		\item \code{void gameOver()}: berührt die Spielfigur den unteren Spielfeldrand?
		 Wurde ein neuer Highscore erreicht?
		\item \code{void playerCollides()}: prüft, ob die Spielfigur eine Plattform berührt. \\
		Achtung: was muss passieren wenn dies der Fall ist?
		\item \code{void drawScore()}: zeige den Score/Highscore an.
		\item \code{void updatePlatforms()}: bewegt und zeichnet alle Plattformen. \\
		Achtung: Welche Funktionen muss jede Plattform ausführen?
		\item \code{void updatePlayer()}: bewegt und zeichnet die Spielfigur.
		\item \code{void setup()}: initialisiert die Plattformen über (initPlatforms()) und die Spielfigur.
		\item \code{void draw()}: rufe die anderen Spiel-Funktionen auf und los geht's!

\end{itemize}
\begin{center}
\begin{minipage}{.35\linewidth}
\imageplay{\img/doodlejump}{\linewidth}{1}
\end{minipage}
\end{center}
